《**流星花園II**》（），是《[流星花園](../Page/流星花園.md "wikilink")》的續集。由[徐熙媛](../Page/徐熙媛.md "wikilink")（[大S](../Page/大S.md "wikilink")）、男子團體[F4主演](../Page/F4_\(男子團體\).md "wikilink")，[可米瑞智文化傳播事業有限公司製作](../Page/可米瑞智.md "wikilink")。2002年起於[華視播出](../Page/華視.md "wikilink")，《流星花園II》的劇情則是台灣編劇的原創劇情，並非漫畫原作的故事內容。2003年1月2日起於香港[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[翡翠台逢星期一至五晚上](../Page/翡翠台.md "wikilink")10:00播放。

## 故事概要

## 人物介紹

### 主要人物

  - [徐熙媛](../Page/徐熙媛.md "wikilink") 飾演
    董杉菜（香港配音：[陳凱婷](../Page/陳凱婷.md "wikilink")、日本配音：[遠藤綾](../Page/遠藤綾.md "wikilink")）
  - [言承旭](../Page/言承旭.md "wikilink") 飾演
    道明寺（香港配音：[陳欣](../Page/陳欣_\(配音員\).md "wikilink")、日本配音：[小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink")）
  - [周渝民](../Page/周渝民.md "wikilink") 飾演
    花澤類（香港配音：[蘇強文](../Page/蘇強文.md "wikilink")、日本配音：[谷山紀章](../Page/谷山紀章.md "wikilink")）
  - [朱孝天](../Page/朱孝天.md "wikilink") 飾演
    西門（香港配音：[馮錦堂](../Page/馮錦堂.md "wikilink")、日本配音：[野島裕史](../Page/野島裕史.md "wikilink")）
  - [吳建豪](../Page/吳建豪.md "wikilink") 飾演
    美作（香港配音：[雷霆](../Page/雷霆.md "wikilink")、日本配音：[原澤勝廣](../Page/原澤勝廣.md "wikilink")）
  - [鄭雪兒](../Page/鄭雪兒.md "wikilink") 飾演
    葉莎（香港配音：[劉惠雲](../Page/劉惠雲.md "wikilink")）
  - [許效舜](../Page/許效舜.md "wikilink") 飾演
    傻哥（香港配音：[梁志達](../Page/梁志達.md "wikilink")）
  - [甄秀珍](../Page/甄秀珍.md "wikilink") 飾演
    道明楓（香港配音：[盧素娟](../Page/盧素娟.md "wikilink")、日本配音：[横尾真理](../Page/横尾真理.md "wikilink")）
  - [歐定興](../Page/歐定興.md "wikilink") 飾演
    陳青和（香港配音：[梁偉德](../Page/梁偉德.md "wikilink")、日本配音：[中村俊洋](../Page/中村俊洋.md "wikilink")）
  - [賴雅妍](../Page/賴雅妍.md "wikilink") 飾演
    咪咪（香港配音：[鄭麗麗](../Page/鄭麗麗.md "wikilink")）
  - [吳佩慈](../Page/吳佩慈.md "wikilink") 飾演
    殷筱喬（香港配音：[陸惠玲](../Page/陸惠玲.md "wikilink")）

### 其他人物

  - [董至成](../Page/董至成.md "wikilink") 飾演 杉菜父
  - [王　月](../Page/王月_\(台湾艺人\).md "wikilink") 飾演 杉菜母
  - [焦　姣](../Page/焦姣.md "wikilink") 飾演 婆婆
  - [曾　江](../Page/曾江.md "wikilink") 飾演 公公（高總裁）
  - [錢韋杉](../Page/錢韋杉.md "wikilink") 飾演 藤堂靜
  - [劉畊宏](../Page/劉畊宏.md "wikilink") 飾演 阿德
  - [李康宜](../Page/李康宜.md "wikilink") 飾演 阿美
  - [李傑聖](../Page/李傑聖.md "wikilink") 飾演 中澤
  - [陳建州](../Page/陳建州.md "wikilink") 飾演 大信
  - [余炳賢](../Page/余炳賢.md "wikilink") 飾演 阿倫
  - [林嘉俐](../Page/林嘉俐.md "wikilink") 飾演 依林
  - [蔡佳虹](../Page/蔡佳虹.md "wikilink") 飾演 美作母
  - [張國柱](../Page/張國柱_\(演員\).md "wikilink") 飾演 西門父
  - [應采靈](../Page/應采靈.md "wikilink") 飾演 西門母
  - [郭世倫](../Page/郭世倫.md "wikilink") 飾演 西門秘書
  - [劉爾金](../Page/劉爾金.md "wikilink") 飾演 管家
  - [張鈞甯](../Page/張鈞甯.md "wikilink") 飾演 西門秘書
  - [彭偉華](../Page/彭偉華.md "wikilink") 飾演 宇田（道明楓特助）
  - [唐　琪](../Page/唐琪.md "wikilink") 飾演 玉嫂
  - [陳幼芳](../Page/陳幼芳.md "wikilink") 飾演 劉淑好
  - [澎恰恰](../Page/澎恰恰.md "wikilink") 飾演 校長
  - [戈偉如](../Page/戈偉如.md "wikilink") 飾演西門父親的女朋友
  - [王傳一](../Page/王傳一.md "wikilink")
  - [曾少宗](../Page/曾少宗.md "wikilink")
  - [安鈞璨](../Page/安鈞璨.md "wikilink")

## 音樂

  - 主題歌：[F4](../Page/F4_\(男子團體\).md "wikilink")《絕不能失去你》

<!-- end list -->

  -
    作曲：[湯小康](../Page/湯小康.md "wikilink")
    填詞：[李焯雄](../Page/李焯雄.md "wikilink") 編曲：[Kenn
    C](../Page/Kenn_C.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲：[F4](../Page/F4_\(男子團體\).md "wikilink")《煙火的季節》

<!-- end list -->

  -
    作曲：[紀佳松](../Page/紀佳松.md "wikilink")
    填詞：[李焯雄](../Page/李焯雄.md "wikilink")
    編曲：[屠穎](../Page/屠穎.md "wikilink")

## 參考資料

## 參見

  - [台灣電視劇](../Page/台灣電視劇.md "wikilink")
  - [台灣電視劇列表](../Page/台灣電視劇列表.md "wikilink")

## 外部連結

  - [華視流星花園II官方網站](https://web.archive.org/web/20150302051026/http://web.cts.com.tw/prog/drama/star2/)

  -
  -
[Category:流星花園改編連續劇](../Category/流星花園改編連續劇.md "wikilink")
[Category:電視劇續集](../Category/電視劇續集.md "wikilink")
[Category:台灣偶像劇](../Category/台灣偶像劇.md "wikilink")
[Category:2003年無綫電視劇集](../Category/2003年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:徐譽庭劇本作品](../Category/徐譽庭劇本作品.md "wikilink")
[Category:中文連續劇](../Category/中文連續劇.md "wikilink")
[Category:華視電視劇](../Category/華視電視劇.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:新北市背景電視劇](../Category/新北市背景電視劇.md "wikilink")
[Category:嘉義縣市背景作品](../Category/嘉義縣市背景作品.md "wikilink")
[Category:台灣校園劇](../Category/台灣校園劇.md "wikilink")
[Category:大學背景電視劇](../Category/大學背景電視劇.md "wikilink")